大學生有咩用？中學大學畢業起薪咪又係 14k！

但大學生 30 歲有 30k，中學畢業 30 歲都係 14k

努力讀書呀各位同學仔，唔好亂信新聞 / 蠢既大人 9up

然而，更為關鍵的問題是，時下年青世代是否仍能隨工作經驗累積而顯著向上 流動。根據二零一六年五月發表的《2015 年收入流動性研究》，主要分析結果 似乎顯示情況較為樂觀。以二零零一/零二年度畢業組羣為例，不論學位種 類，91%的畢業生在二零一三/一四年度較在二零零三/零四年度時處於較高 的收入十分位數。至於二零零六/零七年度畢業組羣，逾 80%的畢業生在工 作首五年期間的收入也見向上流動。該研究亦指出，儘管收入向上流動的步伐 主要取決於當時的宏觀經濟環境，但學歷較高的畢業生達到收入分布最高 20%的機會較大。舉例來說，直至二零零四年，香港仍因亞洲金融危機、其後 的經濟下行以至沙士爆發的重大衝擊所帶來的通縮而受到拖累，故此不少二零 零一/零二年度畢業生的入職薪金都十分低。然而，在二零零四至二零零七年 經濟強勁復蘇期間，這些二零零一/零二年度畢業生的收入能夠很快迎頭趕 上，與二零零六/零七年度畢業生相比，最終亦絕不遜色。

重點係 出生年份愈後 人工就愈低
但通脹唔知多左幾多倍

錯
主要既原因係學歷通脹
阿豬阿狗攞住個top up/學店都話自己大學生
呢堆人以前計中學畢業，而家就計入大學生group拖低數字
事實上有睇大學graduate report就知真大學生人工每年仲升緊的

鏗哥系禾偶像🤩
禾埃尼牙

I fing I have found my love idol

班唔讀書嘅永遠用兩個藉口安慰自己

1. 起薪點同大學生差唔多（但其實無考慮自己頂薪）

2. steve jobs都無讀大學, 咪又發達。 （但其實人地入到頂級大學, 只係唔選擇完成學位, 並唔係好似你咁入唔到。而且呢啲人係萬中無一, 嗰個唔會係你。）

同埋
識人好過識字 & 用讀書果四年累積工作經驗仲好

問題係，香港學歷高收入相對好，只係虛榮既結果，而唔係所學知識真係學以致用

啲垃圾會答你:所以讀唔成書去毅進 紀律部隊起薪>$20000已經屌打大學生，年年跳point
其實大把大學生一入就膊頭有花你班垃圾十年都唔知多唔多到條柴

Ive ee fg 已經30k

但第二點已經好耐冇得再用
要改李+X

14k

成班大學雞打飛機

得廿k

你唔係呀

頂爛市都要

鼓吹唔讀u 個班 我驚連個表都睇唔明